[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{9} times 3^{ frac{1}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{8n^2 3}{2n^2 + 7n 9} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_5 2 )일 때, (a_4 times a_6 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "12",
        "choice4": "16",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(2^{x 4} leq left( frac{1}{2} right)^{x 2} )을 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} (a_k)^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(7 )",
        "choice2": "(8 )",
        "choice3": "(9 )",
        "choice4": "(10 )",
        "choice5": "(11 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 ( lim_{n to infty} a_n 3 )이고 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} (a_n + 2b_n 7) )이 수렴할 때, ( lim_{n to infty} b_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "6개의 문자 (a, a, b, b, c, c )를 일렬로 나열할 때, (a )끼리는 이웃하지 않도록 나열하는 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "50",
        "choice2": "55",
        "choice3": "60",
        "choice4": "65",
        "choice5": "70",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "수열 ( left { frac{(4x 1)^n}{2^{3n} + 3^{2n}} right } )이 수렴하도록 하는 모든 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(0 < x leq 2 pi )일 때, 방정식 ( sin^2{x} cos^2{x} + cos{x} )와 부등식 ( sin{x} > cos{x} )를 동시에 만족시키는 모든 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{3} pi )",
        "choice2": "( frac{5}{3} pi )",
        "choice3": "(2 pi )",
        "choice4": "( frac{7}{3} pi )",
        "choice5": "( frac{8}{3} pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "그림과 같이 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{3} ) 인 부채꼴 OAB에서 선분 OA를 3 1로 내분하는 점을 P, 선분 OB를 1 2로 내분하는 점을 Q라 하자. 삼각형 OPQ의 넓이가 (4 sqrt{3} )일 때, 호 AB의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{3} pi )",
        "choice2": "(2 pi )",
        "choice3": "( frac{7}{3} pi )",
        "choice4": "( frac{8}{3} pi )",
        "choice5": "(3 pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "((x^2 frac{1}{x})^2(x 2)^5 )의 전개식에서 (x )의 계수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "88",
        "choice2": "92",
        "choice3": "96",
        "choice4": "100",
        "choice5": "104",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( pi < theta < 2 pi )인 ( theta )에 대하여 ( frac{ sin theta cos theta}{1 cos theta} + frac{1 cos theta}{ tan theta} 1 )일 때, ( cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( sum_{n 1}^{20} ( 1)^n n^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(195 )",
        "choice2": "(200 )",
        "choice3": "(205 )",
        "choice4": "(210 )",
        "choice5": "(215 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "2 이상의 자연수 (n )에 대하여 ((n 5) )의 (n )제곱근 중 실수인 것의 개수를 (f(n) )이라 할 때, ( sum_{n 2}^{10} f(n) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "첫째항이 양수이고 공차가 3인 등차수열 ( {a_n } )과 모든 항이 양수인 수열 ( {b_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_1 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 함수 (f(x) x^2 6x+11 ), (g(x) log_{3}x )가 있다. 정수 (k )에 대하여 (k<(g circ f)(n)<k+2 )를 만족시키는 자연수 (n )의 개수를 (h(k) )라 할 때, (h(0)+h(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_3 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "15",
        "choice3": "18",
        "choice4": "21",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{234}{19} sqrt{2} )",
        "choice2": "( frac{236}{19} sqrt{2} )",
        "choice3": "( frac{238}{19} sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{240}{19} sqrt{2} )",
        "choice5": "( frac{242}{19} sqrt{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "원 (C ) 위의 점 (P )에 대하여 삼각형 (PAC )의 넓이의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{32}{3} sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{34}{3} sqrt{3} )",
        "choice3": "(12 sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{38}{3} sqrt{3} )",
        "choice5": "( frac{40}{3} sqrt{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p, q, r )라 할 때, ( p + q + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(164 )",
        "choice2": "(168 )",
        "choice3": "(172 )",
        "choice4": "(176 )",
        "choice5": "(180 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "자연수 (k )에 대하여 집합 (A_k )를 [A_k left { sin frac{2(m 1)}{k} pi mid m은 자연수 right } ] 라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(6 Pi_2 + 2H_6 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 43
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 6 ), (a_3 + a_6 a_{11} )일 때, (a_4 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 ( f(x) 2^{x+p} + q )의 그래프의 점근선이 직선 ( y 4 )이고 ( f(0) 0 )일 때, ( f(4) )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "그림과 같이 원형 탁자에 7개의 의자가 일정한 간격으로 놓여 있다. A학교 학생 2명, B학교 학생 2명, C학교 학생 3명이 모두 이 7개의 의자에 앉으려고 할 때, A학교 학생 2명이 서로 이웃하여 앉고 B학교 학생 2명도 서로 이웃하여 앉는 경우의 수를 구하시오. (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 96
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(0 le x le 2 pi )에서 정의된 함수 (y a sin 3x + b )의 그래프가 두 직선 (y 9 ), (y 2 )와 만나는 점의 개수가 각각 3, 7이 되도록 하는 두 양수 (a, b )에 대하여 (a times b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 점 ((1, 0) )을 지나고 점 ((n, n) )에서 직선 (y x )와 접하는 원의 중심의 좌표를 ((a_n, b_n) )이라 할 때, [ lim_{{n to infty}} frac{{a_n b_n}}{{n^2}} ] 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 (1 )보다 큰 실수 (a )에 대하여 곡선 ( y | log_{a}{x}| )가 직선 ( y k (k > 0) )와 만나는 두 점을 각각 ( A, B )라 하고, 직선 ( y k )가 ( y )축과 만나는 점을 ( C )라 하자. ( OC CA AB )일 때, 곡선 ( y | log_{a}{x}| )와 직선 ( y 2 sqrt{2} )가 만나는 두 점 사이의 거리는 ( d )이다. ( 20d )의 값을 구하시오. [4점] (단, ( O )는 원점이고, 점 ( A )의 ( x )좌표는 점 ( B )의 ( x )좌표보다 작다.)",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 75
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "어느 학교 도서관에서 독서프로그램 운영을 위해 철학, 사회과학, 자연과학, 문학, 역사 분야에 해당하는 책을 각 분야별로 10권씩 총 50권을 준비하였다. 한 학급에서 이 50권의 책 중 24권의 책을 선택하려고 할 때, 다음 조건을 만족시키도록 선택하는 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 분야에 해당하는 책은 서로 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 396
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(a_{48} 9 )이고 ( sum_{n 1}^{63} a_n sum_{n 1}^{31} b_n 155 )일 때, (b_{32} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 79
    }
]